民主派新東首協調 素人撐初選

民主派新東首協調 素人撐初選

【本報訊】民主派以9月立法會選舉取得過半議席為目標，各區正在協調。港大法律系副教授戴耀廷牽頭下，新界東有意出選隊伍前晚舉行首次協調會議，據知出席16隊人馬中，多名素人傾向支持有約束力的選前初選，亦有代表要求將五大訴求列入共同綱領，以及承諾議會過半後否決財政預算案。

本土派有保留

新界東地區直選目前有九個議席，2016年選舉中六名民主派當選，根據11.24區議會選舉投票結果，民主派在新東約有45萬票，而建制約有30萬票，民主派要取得突破性第七席似乎有一定困難，維持六席料要限制出選隊伍。據了解，協調會議共有16隊人馬現身，除公民黨、民主黨、人民力量、工黨、社民連、新同盟等民主派政黨外，新興政團如區政聯盟、沙田區政、將軍澳青年力量、將軍澳青年力量（將青力）、將向天晴也有參與，素人則有民間集會團隊召集人劉頴匡、機場大叔陳振哲、立場姐姐何桂藍，曾出選區議會但落敗呂智恆、羅庭輝和鄒家成。

有與會者透露，包括劉頴匡、何桂藍、將青力等表明支持有約束力初選，透過實體或其他投票方式選六或七隊候選人「入閘」；社民連、新同盟亦表態支持，至於公民黨、人力、工黨等未有反對。唯一表明反對初選只有自稱獨立本土派的素人鄒家成，他透過助理回覆查詢，承認對有約束力初選方案有保留，會積極考慮其他方案。陳振哲、沙田區政等表明支持民調加棄選機制雙軌方案，至於羅庭輝提出初選時同時設立共同綱領，包括促政府回應五大訴求等，並認為即使限制候選人入閘，亦要解決投票時出現分票不均的問題等。

有份牽頭協調的區諾軒回覆本報查詢時指，與會人士在協調會上，同意最多派出六至七張名單參選，透過選前民調推舉最高支持的代表。他透露，素人反而更堅持限制名單，同時亦有多人關注民主派在立會取得過半議席後的計劃，除了將五大訴求列入共同綱領，也要運用《基本法》權力否決財政預算案。

■記者陳嘉裕

左2, 左4係乜水